時代既其中一個gap係咪地鐵/港鐵

平時你地叫咩鐵？

地鐵

港鐵

其實兩個講法係冇抵觸。例如我九龍塘去觀塘，我會話搭地鐵。但如果由東鐵轉線地鐵，我會直接話搭港鐵。

如果係去LoWu線 我會講火車 是咪老了

90後都應該會叫火車

吓，我九十後都會講火車。諗下當時個腦第一時間諗起邊個term啦

火車

叫嚟叫去都係地鐵同火車

睇下你係講個別路綫定係成間公司整體

不嬲都係講地鐵同火車

我都係

不嬲都講搭火車去九龍塘轉地鐵

俾人指住個鼻話 港鐵啊地鐵 果時
真係好想好鳩嘢皇天擊殺佢

九龍站轉車=火車
其他地鐵

全部叫地鐵
利申冇咩事唔會搭火車

呃正皮

狗鐵

聽親叫港鐵就覺得好奇怪

西鐵會叫西鐵
之後地鐵同火車

港鐵係公司名嚟，即好似新巴/城巴/九巴。
平時叫開地鐵同火車

西鐵、地鐵、輕鐵
地鐵係一種公共運輸交通工具
港鐵係一間公司
你係搭車搭地鐵
你唔會搭一間公司架嘛屌你老無好無

agree